古有元朝殘暴不仁

古有大明盛世，萬人頌仰，唯孕明之初乃暴元治國之時。

元國不識禮教，視己為軸，僅奉國君為天；朝野不識仁義，逐利為軸，卻尊士族特權。

暴元蠻橫，以武治國，以殺止聲，元年卻揮軍以北滅南，不守和約之義。

悲嘆：

上有千古昏君：志大才疏、好大喜功、唯我獨尊、失道寡助

中有媚上吏官：剛愎自用、麻木不仁、戀棧權位、欺上仇下

下有狗頭捕快：無法無天、冷血殘暴、指鹿為馬、為虎作倀

宇內愚昧韭菜：不分黑白、不為好歹、不求甚解，不顧而逃

此國必亡、講者需以史為鏡，留待有用之身，享那光明盛世。